\chapter{Zaključak i budući rad}

Zadatak naše grupe bio je razvoj web-aplikacije za poboljšanje komunikacije i razmjene informacija među stanovnicima jedne gradske četvrti. Nakon 13 tjedana rada u timu, implementacije i dokumentacije ostvarili smo zadani cilj. Sam projekt provodio se kroz dva ciklusa.

Prvi ciklus projekta, koji je trajao 7 tjedana, sastojao se od okupljanja tima za razvoj web-aplikacije, dodjele posla pojedinim članovima tima i intenzivan zajednički rad na dokumentiranju zahtjeva. Kvalitetna dokumentacija, konkretno obrasci uporabe, sekvencijski dijagrami i model baze podataka uvelike su olakšali daljnji rad na projektu, pogotovo podtimovima zaduženima za razvoj \textit{backend} i \textit{frontend} dijela aplikacije.

U drugom ciklusu projekta, koji je trajao 6 tjedana, članovi tima su pojedinačno radili puno više i intenzivnije. Zbog nedostatka iskustva u izradi sličnih implementacijskih rješenja, morali smo samostalno naučiti odabrane tehnologije i programske jezike kako bismo ispunili zadane ciljeve. Osim implementacije same web-aplikacije, morali smo dokumentirati i sve ostale UML dijagrame te izraditi popratnu dokumentaciju kako bi budući korisnici mogli lakše koristiti ili mijenjati web-aplikaciju.

Komunikacija u timu odvijala se putem Discord-a, čime su svi članovi bili informirani o napretku projekta.

Da je bilo koji član tima već imao iskustva u izradi ovakve ili slične web-aplikacije, sigurni smo da bi nam implementacija i dokumentacija bilo puno brža i kvalitetnija, no ovim smo načinom svi dobili vrijedno iskustvo jer smo kroz nekoliko intenzivnih tjedana rada na projektu iskusili zajednički rad, a također smo vidjeli i potrebu za dobru vremensku organiziranost i koordiniranost među članovima tima ukoliko se radi u timu.

Iako naša web-aplikacija ima ogromni prostor za poboljšavanje i usavršavanje, vrlo smo zadovoljni onime što smo postigli u sklopu ovog projekta.

\eject

Funkcionalnosti koje nisu implementirane u ostvarenoj aplikaciji:

\begin{packed_item}
	
	\item  Spring Security - originalni plan bio je da se njime ostvari autentifikacija korisnika, to nam, međutim, jednostavno nije išlo od ruke, pa smo na kraju u \textit{localStorage} web-preglednika spremali \textit{userId} koji je nasumični broj i jedinstveni id korisnika, te smo preko njega radili provjere u \textit{backend} dijelu aplikacije
	
\end{packed_item}

\eject 
